有無人讀歐洲史好迷Bismarck?

帶領Prussia

逐一撃破哂當時圍住德國既大國: 丹麥, 奧地利
最後連地上最強既法國都打爆埋
直接係凡爾賽宮宣報德國純一

乜料
純粹個人崇拜下

做乜9 拉到去中國

九唔搭八

咁sor lor
我轉數係慢d架啦 將就下
見樓主問句有無人好迷Bismarck 下面個reply就打篇文然後屌人白痴仔 點知你咁犀利姐

Subject:法國 拿破崙
Object:沙皇 俄羅斯

Subject:德國 希特拉
Object:蘇聯 俄羅斯

樓主個白癡仔諗吓我講緊d乜

所以我睇好中國大陸，國力同人口係成正比

先唔講WWI 德國係比西線收皮
同WWII美國援助
閣下得出結論為國力同人口係成正比 同俄羅斯好勁
請問同 Bismarck有咩關係？

可惜佢既成就一野就比個敗家仔敗晒

梅特涅

俄羅斯係捱打個方面的確幾勁
打極都打唔完

咁佢上任Prussia都只係個中歐小國者

但佢玩勢力再平衡好勁

二戰啊 1800 懶鳩叻

亂up 俄佬係因為地利 人多就得呀中國又輸比日本？ 串柒柒 問多二句就屌人又唔知自講野1999

中國咁勁，點解輸比大日本帝國

Agger
睇中日戰爭就知
日本唔係拖埋美國同開幾條戰線 淨係打中國邊頂到

清朝.....
印度.....

卑斯麥 二戰?

OP點睇以色列？

唔係Bismarck，撚有「人口第二大嘅德國」咩？

佢係帶領普魯士統一德國呀

而家唔係吹奏德國，係吹奏Bismarck呀九唔搭八

啲自信毒撚真係最撚煩

迷梅黨

好明顯係低質五毛

做乜撚呀條友
利申ce al hist A

開個post J 下Bismarck 都唔得

講統一 e d 野, 緊係睇天時地利人和

做乜屈我話Bismarck 係統一100% 原因.

如果你argue 人口係only factor 打贏戰爭, 咁俄佬食唔到芬蘭又點計

講咁多廢話只係想講呢句咋嘛

我想知條友點理解印度？
照佢思路印度應該可以打贏美國架喎
同埋印度係洞朗高地應該直接打鳩中國啦
反正人口又多啲，又有國際支持

訓左冇睇
印度食左孟加拉同巴基未

同埋一樣野
拿破崙希特拉征俄係輸俾冬將軍

希特拉英倫空戰係輸自己
如果Luftwaffe繼續炸RAF機場
Operation Sealion話唔定成功左
推哂英法聯軍落海
無啦啦轉左炸倫敦俾RAF休息
結果就輸喇

德國統一害死普魯士

講緊高等人種無啦啦拉去講賤種

係咪食得大頭奶粉多

係咁騎劫我個post 講人多 sure win 做乜9

果段時期既歷史人物, 佢真心勁.
德國既強大, 甚至乎可以追到果個時代既一d 政策 (e.g. 免費教育)

意大利統一佢都有幫拖

痴鳩線條撚樣，咁撚樣講邱吉爾阿果啲全部都冇能力？

李鴻章都勁係東方Bismarck
對付既敵人仲多個德國

對你個人口國力論嘅Best Counter Example

你句乜撚野如果只係乞衣乜乜乜，有人一出世係首相？ 毛魔本身都係農民 完全唔撚明你咩邏輯

再講，羅馬本身已經國力好撚勁？咪又係一個又一個勁人帶領羅馬去征服歐亞非

你係咪有精神病 睇睇醫生好
定係一定要屌下人 拎下自尊心

第一 樓上一埋反證 話比你睇 人口=/=國力
芬蘭vs蘇聯 中國vs日本 甚至中國清未比英國打敗 再比歐洲既人口小國肢解殖民
都係人口少贏人口多
我補多個冷兵器例子比你啦
蒙古知係咩國家掛？一樣以少勝多 征服左宋國 俄國
打埋去歐洲

第二 你點知過往經驗一定可以apply落未來？
以前係人口多就著數代表永遠都係？
大把歷史學家嘗試咁做 全部都撞撚曬車
如 全世界都係一定去民主化道路
黑格爾既歷史終結論
多如牛毛 數都數唔曬
你唔係以為你咁樣一個膚淺既立論會係真阿嘛？

傻閪

但係當一個理論嘅反例隨口up都一大堆
而反例嘅背景各有不同
咁呢個係一個好理論定on9理論？

而且二戰果時德國佔領區人口夾埋多過蘇聯
點解又打唔贏？
唔好話德國無勁人喎
佢啲名將遠遠多過蘇聯

根據你呢個理論點解你唔係睇好印度而係中國
印度人口唔洗幾耐就超越中國，成為世界第一強國

原來係地緣生理問題
如果中國 印度人係physically and mentally inferior 到BB咁

中國出現嘅人種必須(趨勢上） 係physically and mentally inferior

有如係BB房出現嘅必然係BB

所以人多未必國力強？

我諗佢意思係，人多既國家有潛力成為大帝國
小國頂多係地方強權，做唔到大帝國
唔知有冇理解錯
我記得支那好buy呢個理論

中二病既毒撚真係好戇鳩

真係笑左
我先唔插過人口就係一切嘅19 theory
我假設你呢個理論真係岩
點解一戰打俄佬變到英法都幫拖最後美國參戰所以人口多過德國？
德國統一過程打邊個都冇其他國家干擾所以次次人口都多過人地？
甚至統一後歐洲大部份國家都對德友好
俾斯麥咪勁係呢度囉